\documentclass[../Portfólio]{subfile}

\begin{document}
	Na segunda aula, o grupo como um todo não pode discutir o texto pois a
	palavra não havia chegado em nós; mas tanto eu como Juan e Araceli 
	tivemos a oportunidade de falar. Acredito que a Camila estava com 
	conexão à Internet só intermitente, então ela não disse muito. Eu não 
	saberia opinar muito sobre a discussão porque eu não tenho o 
	conhecimento de fundo para fazê-lo com propriedade. É claro que não 
	se espera que todo o fundo teórico seja resumido para alunos novos na 
	disciplina; mas é -- nem comum, é -- padrão nas disciplinas da 
	matemática pura, seja graduação ou pós, fazer uma lembrança dos 
	conceitos necessários para a discussão da disciplina.

	Também foi pedido que incluíssimos o nosso currículo Lattes no 
	portfólio da disciplina, o que não me pareceu muito necessário porque 
	eu não vejo justificativa de se avaliar um aluno por coisas que não 
	estão no escopo da disciplina. Isto é só uma reserva minha, não acho 
	que há problema no caso da professora Vera -- mas espero que ela venha 
	a ler este parágrafo porque \emph{para mim} isto não é um pedido muito 
	\emph{típico}, e me surpreendeu negativamente que o restante da sala 
	não se opôs de maneira mais veemente ao pedido.

	Ficou acordado que leríamos um \emph{survey} do ICME, mas não ficou 
	claro no email se era para fazermos resumos e resumo de discussões como
	fizemos da última vez. Por fim, também fomos informados da natureza da 
	avaliação final da disciplina, esta sendo uma proposta de “reforma” de 
	uma disciplina da graduação da USP. Isto tem chance de ser bem 
	interessante.

	\begin{mdframed}
	\subsection{Currículo Lattes}
	Disponível em sua totalidade em:\\
	\linkme{http://lattes.cnpq.br/9487235410930977}\\
	Na versão em PDF:\\
	\linkme{%
	https://drive.google.com/file/d/1zsLp9gOp0g3v7Lj6iLC-_7teALA75hDb/view}
	\\
	Uma versão mais completa mas não no formato Lattes está disponível no
	meu website porque -- francamente -- eu não uso a plataforma Lattes por
	diversas razões que ninguém perguntou e então também não direi.\\
	\linkme{https://www.linux.ime.usp.br/~josealvim/works/}
	\end{mdframed}
\end{document}
